<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 10:58:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>5 módulos para mejorar tus ventas</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:59:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15318</guid>
		<description><![CDATA[<p>Has creado tu tienda con PrestaShop, ya ofreces a tus clientes un método de pago popular y de confianza, así como servicios de entrega adaptados a cada perfil, desde los más ahorradores hasta los que tienen más prisa, y el diseño de tu tienda se ajusta al universo de tus productos. ¡Enhorabuena! Ya estás listo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/">5 módulos para mejorar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Has creado tu tienda con PrestaShop, ya ofreces a tus clientes un <a href="https://addons.prestashop.com/es/content/35-metodos-de-pago-online-preferidos-por-pais" target="_blank">método de pago popular y de confianza</a>, así como servicios de entrega adaptados a cada perfil, desde los más ahorradores hasta los que tienen más prisa, y el <a href="https://addons.prestashop.com/es/3-temas-prestashop" target="_blank">diseño de tu tienda</a> se ajusta al universo de tus productos.<br />
¡Enhorabuena! Ya estás listo para impulsar las ventas de tu tienda online.</p>
<p>Descubre 5 consejos que te ayudarán a maximizar tus ventas con módulos eficaces y fáciles de usar.</p>
<p><span id="more-15318"></span></p>
<h2>1.  Dar visibilidad a mi tienda e incrementar su tráfico</h2>
<p>Con 100 billones de búsquedas de internautas al mes, Google es sin duda el medio más eficaz para dar visibilidad a tu tienda.<br />
Cuando optimices el posicionamiento natural de tu sitio web, <a href="https://addons.prestashop.com/es/comparadores-precios/23831-google-shopping.html" target="_blank">registra tu catálogo en Google Shopping</a> para que <b>las imágenes de tus productos aparezcan directamente en el buscador más popular.</b> Los internautas llegarán a tu tienda con un solo clic y solo tendrás que pagar por los clics que reciban tus campañas online.</p>
<h2>2. Aumentar rápidamente el valor medio del carrito de los clientes</h2>
<p>Puedes <a href="https://addons.prestashop.com/es/ventas-cruzadas-packs-productos/11345-promociones-en-el-carrito-upselling.html" target="_blank"><b>sugerir un producto directamente en el resumen del carrito</b></a>, al igual que hacen las tiendas físicas con los caramelos que colocan junto a la caja. No dudes en incluir el producto con el precio tachado para que la oferta sea aún más atractiva. Además, es una buena forma de liquidar del inventario los artículos sin vender.</p>
<h2>3. Simplificar el proceso de compra</h2>
<p>Permite a tus clientes crear fácilmente una cuenta en tu tienda: el <b>40 % de los internautas prefiere efectuar sus pedidos utilizando un usuario existente</b> (de Facebook, PayPal, Amazon, Google, Twitter, etc.) en lugar de tener que rellenar un enésimo formulario para crearse una cuenta. Al ofrecer a tus clientes la posibilidad de <a href="https://addons.prestashop.com/es/botones-inicio-sesion-conexion/8204-connect-para-facebook-paypal-amazon-google-twitter.html" target="_blank">conectarse a través de una red social</a>, crearán su cuenta en tu tienda con un solo clic y tu tasa de conversión mejorará de forma inmediata.</p>
<h2>4. Inspirar confianza en los visitantes para convertirlos en clientes</h2>
<p><b>Las opiniones de clientes presentan la doble ventaja de dar confianza a los nuevos visitantes </b>(lo que mejora las conversiones) y de <b>aumentar la visibilidad de tu tienda en los buscadores </b>gracias a los “rich snippets” (fragmentos enriquecidos). La valoración de tus productos aparecerá directamente en las páginas de resultados. <a href="https://addons.prestashop.com/es/comentarios-clientes/17896-opiniones-tienda-opiniones-productos-rich-snippets.html" target="_blank">Es un truco indispensable para incrementar el tráfico de tu tienda y las conversiones</a>.</p>
<h2>5. Mejorar la conversión de los clientes indecisos</h2>
<p>De media, 7 de cada 10 visitantes que crea un carrito en una tienda online no finaliza el proceso de compra.<br />
¡No te preocupes! A partir de ahora podrás recuperar a estos potenciales clientes gracias a los<b> </b><a href="https://addons.prestashop.com/es/remarketing-carritos-abandonados/16535-recordatorio-de-carritos-abandonados-pro.html" target="_blank"><b>recordatorios de carritos abandonados automáticos</b></a> en los que puedes añadir un cupón de descuento válido durante solo unas horas para que la oferta sea aún más irresistible.</p>
<p>Un último consejo para terminar, pero no por ello menos importante. Procura explorar tu sitio web con regularidad como si fueras un nuevo cliente. “<i>¿Por qué los clientes comprarían en mi tienda en lugar de en la competencia?</i>”. Comprueba que todo funciona a la perfección, que la experiencia del cliente es impecable y que el estilo de tu tienda concuerda con tu universo, desde la página de inicio hasta los correos electrónicos de confirmación de pedido.</p>
<p>Haz una lista con tus principales ventajas (calidad, servicio, proximidad, una marca sólida, etc.) y recuérdalas en tus mensajes y contenidos para que sean tu verdadero punto fuerte.</p>
<p>No dudes en descargar las <a href="https://www.prestashop.com/es/ux-guide?utm_source=internal-linking&amp;utm_medium=blog&amp;utm_campaign=UxGuide" target="_blank">Buenas prácticas UX de PrestaShop</a>. Te darán todas las claves para mejorar la experiencia del cliente y convertir las visitas en ventas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/">5 módulos para mejorar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/5-modulos-para-mejorar-tus-ventas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diseñar una estrategia omnicanal con éxito &#8211; Entrevista de Faguo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 17:30:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15309</guid>
		<description><![CDATA[<p>La omnicanalidad se ha convertido en un pilar fundamental de desarrollo para los empresarios ambiciosos y conectados. El objetivo es vender a través de diferentes canales de distribución coordinados, para alcanzar de una manera más amplia y eficaz al público y reducir las limitaciones operativas. La empresa francesa de alcance internacional Faguo lo ha conseguido [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/">Diseñar una estrategia omnicanal con éxito &#8211; Entrevista de Faguo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La omnicanalidad se ha convertido en un pilar fundamental de desarrollo para los empresarios ambiciosos y conectados. El objetivo es vender a través de diferentes canales de distribución coordinados, para alcanzar de una manera más amplia y eficaz al público y reducir las limitaciones operativas.<span id="more-15309"></span></p>
<p>La empresa francesa de alcance internacional Faguo lo ha conseguido y cuenta con una red de tiendas físicas y una presencia en línea, gracias a su sitio de e-commerce y a las redes sociales, que le ha permitido darse a conocer y distribuir rápidamente en Francia y en otros 24 países. </p>
<p>En este vídeo, Nicolas, uno de los fundadores de Faguo, y Anne-Charlotte, responsable de e-commerce de la misma, te explican cómo han construido esta estrategia omnicanal y te traen algunos consejos para que puedas desarrollar tu negocio.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/lOf5uMyGcIg?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=faguo">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/">Diseñar una estrategia omnicanal con éxito &#8211; Entrevista de Faguo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/disenar-una-estrategia-omnicanal-con-exito-entrevista-de-faguo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Social marketing y móvil: tendencias que debes tener en cuenta si tu sector es la moda</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 17:46:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15302</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cada vez utilizamos más el teléfono móvil. Consultar nuestras redes sociales, realizar búsquedas, ver vídeos y comprar son acciones que cada vez más realizamos desde nuestro Smartphone. Todo ello ha derivado en un cambio de mentalidad de compradores y vendedores por adaptarse a los nuevos comportamientos que la tecnología ha propiciado. Las redes sociales y [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/">Social marketing y móvil: tendencias que debes tener en cuenta si tu sector es la moda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Cada vez utilizamos más el teléfono móvil</strong>. Consultar nuestras redes sociales, realizar búsquedas, ver vídeos y comprar son acciones que cada vez más realizamos desde nuestro Smartphone. Todo ello ha derivado en un <strong>cambio de mentalidad de compradores y vendedores por adaptarse a los nuevos comportamientos</strong> que la tecnología ha propiciado.<span id="more-15302"></span></p>
<p>Las redes sociales y la popularización de las compras desde el móvil han sido claves en este cambio de comportamiento. Y si el social marketing y el m-commerce son tendencia en el mundo online hoy en día, <strong>son aún más importantes en el sector de la moda</strong>, uno de los principales sectores del comercio electrónico.</p>
<p>De hecho, <strong>el sector de la moda es uno de los más adelantados en  cuanto a técnicas de marketing en redes sociales y en dispositivos móviles</strong>. Si tu sector es la moda, estas son algunas de las tendencias que puedes incorporar en tu estrategia de marketing y alguno de los errores básicos que debes evitar.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Crea un canal de comunicación entre las RRSS y tu marca</h4>
<p>Muchas marcas de moda se obsesionan con tener una comunidad grande en sus redes sociales y, cuando lo consiguen, no lo utilizan para el objetivo de cualquier e-commerce, que es vender. Seguro que este error lo has cometido alguna vez: publicas un contenido en redes sociales, utilizas los mejores hastags y después… <strong>se te olvida poner el enlace hacia la ficha de producto</strong>.</p>
<p>Debemos tener en cuenta que el principal uso de las redes sociales es desde el móvil, y que las búsquedas de producto desde móvil no son tan sencillas como las búsquedas desde nuestro ordenador así que, facilita la tarea. Si no, <strong>¿de qué nos sirve tener una gran comunidad que no visita nuestra tienda?</strong></p>
<p>Es cierto que algunas redes sociales, como Instagram, no facilitan este punto, pero hay otras tantas opciones que sí, así que aprovéchalo. En todo caso, <strong>no dejes nunca la URL larga a la vista</strong>, utiliza el contenido previsualizado que redes como Facebook ofrece o utiliza un acortador de URL’s.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Cuida el tamaño de las imágenes</h4>
<p>El <strong>tamaño de las imágenes</strong> es otro de los puntos donde más errores se cometen, <strong>tanto para el responsive como en redes sociales</strong>. Es cierto que cuando hacemos algún cambio en nuestra tienda online o en sus redes, en la mayoría de los casos, lo hacemos desde un ordenador, pero debemos pensar dónde estás nuestros potenciales consumidores.</p>
<p>Para el diseño responsive, estudia qué hace tu plantilla con las imágenes cuando se visualizan en el móvil y adapta las imágenes al contenido mostrado. En cuanto a las publicaciones en redes sociales, fíjate en el tamaño que utilizan y es tan sencillo como coger las imágenes de nuestra web y adaptarlas correctamente a las medidas de cada red social. <strong>En moda, la imagen es imprescindible para la venta así que… ¡cuídala!</strong></p>
<h4 style="color:#ff1378">Humaniza tu marca</h4>
<p>Uno de los grandes errores que cometen la mayoría de las marcas es convertir sus redes sociales en <strong>un canal de auto-promoción</strong>. Es como estar viendo continuamente la teletienda, y todos sabemos la poca expectación que provoca este tipo de programas.</p>
<p>Por ejemplo, si vendes tu propia marca, enseña quién eres, cómo trabajas, cuenta tus historias, habla de tu equipo, de las manos que hay detrás de la marca. Muestra que tras la pantalla hay todo un equipo trabajando para tus consumidores.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Lánzate a las nuevas redes sociales</h4>
<p>(Casi) Todas las tiendas de moda han aceptado que las redes sociales, en el mundo online, son imprescindibles, pero se quedan en lo básico: Facebook. </p>
<p>Sin embargo olvidan el filón que <strong>las nuevas redes sociales</strong> pueden suponer para nuestra tienda online de moda, ya que son <strong>muy visuales</strong>, perfectas para un sector como el de la moda, en el que, como ya hemos dicho, la imagen es tan importante. Instagram, Snapchat o el no tan nuevo YouTube son una alternativa que deberías plantearte sí o sí, si tu e-commerce se relaciona con el sector de la moda.</p>
<p>Es más, <strong>son canales fantásticos para humanizar la marca y para llegar a tus potenciales clientes</strong> a golpe de dedo, sobre todo entre unos consumidores que cada vez reclaman menos texto y más imagen.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Apuesta por el video</h4>
<p>Hace unos años muchas e-commerce de moda se dieron cuenta de que las ventas aumentaban si, además de mostrar la prenda sobre un fondo, la mostraban puesta sobre un o una modelo. Bien, hoy te decimos que, si además de foto, apuestas por el vídeo, lo vas a notar.</p>
<p>En primer lugar porque <strong>no es lo mismo ver la prenda en una imagen que en movimiento</strong>: la caída, el corte de las prendas o el color bajo los cambios de luz son aspectos que no podemos acabar de percibir en una imagen, pero sí en un video. Los videos son un paso más en la eliminación de la barrera más clásica del comercio electrónico: no poder tocar lo que se compra. Los videos tienen la capacidad de impactar en los clientes como ningún otro formato audiovisual.</p>
<p>En segundo lugar, porque <strong>resultan un contenido perfecto para redes sociales</strong> dado que mejoran la visibilidad de las publicaciones (y por tanto, también de tus productos). Piensa en tu propio comportamiento en redes sociales: seguro que tu también le das al play cuando vez un video, ¿verdad? Al mismo tiempo, el video es un contenido fácilmente viralizable (que se lo digan a los chicos de las recetas de Tasty).</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/">Social marketing y móvil: tendencias que debes tener en cuenta si tu sector es la moda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/social-marketing-y-movil-tendencias-que-debes-tener-en-cuenta-si-tu-sector-es-la-moda/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Notificaciones SMS PrestaShop para impulsar tus ventas</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 27 Jan 2017 08:00:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15292</guid>
		<description><![CDATA[<p>Estimado emprendedor, deseas estar en contacto con tus clientes y generar tráfico en tu página web. Desde las notificaciones SMS para enviar información útil, hasta los SMS marketing para comunicar tus ofertas, este canal va a responder a la mayoría de tus necesidades. Con el módulo SMS PrestaShop, podrás controlar tus operaciones y automatizar tus [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/">Notificaciones SMS PrestaShop para impulsar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado emprendedor, deseas estar en contacto con tus clientes y generar tráfico en  tu página web. Desde las notificaciones SMS para enviar información útil, hasta los SMS marketing para comunicar tus ofertas, este canal va a responder a la mayoría de tus necesidades.<br />
Con el <a href="http://info.digitaleo.fr/es-es/module-prestashop" target="_blank">módulo SMS PrestaShop</a>, podrás controlar tus operaciones y automatizar tus envíos de notificaciones para permitir a tu cliente vivir una experiencia única.<br />
<span id="more-15292"></span></p>
<h2 style="color:#473358;">Las ventajas del SMS marketing y de la notificación SMS</h2>
<p>El SMS es un canal de comunicación eficaz y muy utilizado por los propietarios de negocios. ¡Y lo entendemos perfectamente!<br />
Para empezar, permiten crear una unión a la marca gracias a la información contenida en ellos: fecha de entrega, validación de pedidos, confirmación de recepción.<br />
La segunda ventaja que presentan es que los clientes se benefician de información en tiempo real gracias a campañas de marketing que puedes poner en marcha de manera rápida y sencilla. Ofertas específicas, rebajas, ventas flash… son ocasiones para comunicar e interactuar con los clientes.<br />
Es decir, gracias a las notificaciones SMS, puedes destacar temas de actualidad, o acciones de tus internautas. Automatiza un envío de SMS cuando se abandone la cesta de compra, por ejemplo. Del mismo modo, regalando a tus internautas promociones o descuentos, ¡generarás gran tráfico en tu E-business!</p>
<h2 style="color:#473358;">Un servicio de calidad con los SMS de información</h2>
<p>Según los datos que publica Xopik en un estudio realizado en 2014, un 56% está interesado en recibir información con fechas de entrega, un 50% con su confirmación de compra, un 24% con promociones y un 19% con noticias y otros tipos de información.</p>
<p>Para un servicio de calidad y un seguimiento irreprochable, es importante enviar notificaciones respecto a diferentes eventos de vuestros clientes. Confirmar por ejemplo el pedido de vuestro cliente, notificadle el envío de su paquete y confirmadle de forma sencilla el día de recepción de su producto.  </p>
<p>El SMS de información permite proporcionar un servicio de calidad y así fidelizar a los clientes. Y además, este canal de comunicación ¡también es útil para impulsar las ventas! </p>
<h2 style="color:#473358;">Generar tráfico en tu página web con operaciones comerciales</h2>
<p>Para generar tráfico en tu e-business, es importante poner en marcha diferentes tipos de animaciones. Se trate de eventos del calendario o de tu propia iniciativa, deberás  poner en marcha operaciones comerciales para aumentar las ganas de venir a tu web y descubrir tus productos y servicios.</p>
<h4 style="color:#473358;">Los eventos del calendario</h4>
<p>Para comenzar, sigue los eventos del calendario ligados a tu actividad.  Así también te beneficiarás de la notoriedad natural de este evento. Rebajas, semana blanca, Halloween, Navidad, Día del Padre y de la Madre, San Valentín, Black Friday… Pon en marcha ofertas o descuentos atrayentes: «Hasta un -70% de descuento» «Por cada producto comprado, el segundo a -50%»…</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/Oferta-SMS-es-1024x750.png" alt="oferta SMS modulo PrestaShop" width="700" height="512" class="aligncenter size-large wp-image-15293" /></p>
<p>Para garantizar el número de visitas en tu e-business, no cuentes solamente con el tráfico natural ligado al evento. También deberás compartir información útil con tus clientes actuales y potenciales. ¡Tienes que transmitirles las ganas de ir a tu página web!<br />
Para ello, comunícate con ellos de manera sencilla, ¡por SMS! Con una tasa de lectura de un 95%, es el medio de comunicación más pertinente y muy eficaz. De hecho, y según un estudio MMA, el 36% de los consumidores se dirigen a la página Web de la marca después de haber recibido un SMS. ¡Ya sabes cómo generar tráfico!</p>
<h4 style="color:#473358;">Los eventos específicos</h4>
<p>Aparte de los eventos «clásicos», no dudes en crear tus propios eventos. Numerosos comerciantes y e-comerciantes necesitan deshacerse de sus productos durante ciertos periodos. Y por ello, nosotros recomendamos operaciones comerciales de tipo ventas flash, ventas privadas o incluso ofertas de “trae un amigo”.</p>
<p>Para este tipo de operaciones, es importante comunicar de manera bien enfocada. La clave del éxito reside en una segmentación de tu fichero de clientes y enviar una buena oferta, a la persona indicada en el momento adecuado.<br />
Para una venta privada, envía la invitación a tus clientes fieles o VIP. Comparte una venta flash con tus clientes poco regulares o con los potenciales. Y concerniendo a las campañas “trae un amigo”, dirígete a tus clientes actuales con prioridad, y no a los potenciales.</p>
<p>Si decides poner en marcha una oferta sobre un producto bien identificado, compártela con los clientes que han visitado la página del producto, o con aquellos que han mostrado un interés (solicitud de información, pérdida o abandono de la cesta, compra…). Incluso en este caso, segmenta tu base de datos de clientes.<br />
Por ejemplo, si se trata de un producto femenino, envía tu oferta a las mujeres de tu fichero de clientes. Si deseas enviarla a hombres, no olvides utilizar una frase del tipo «Dale el gusto a tu mujer» o «Es San Valentín, dile te quiero con un regalo excepcional».</p>
<p>Para este tipo de operación, incluso aquí el SMS es ideal. Un mensaje corto, impactante, indicando la oferta detallada, y estará totalmente adaptado. De este modo verás el número de visitas de tu página web aumentar, y con ellas tus ventas. </p>
<h2 style="color:#473358;">Sigue los resultados de tu operación</h2>
<p>Como en cualquier operación comercial, es indispensable analizar el retorno. El objetivo es calcular tu ROI (retorno sobre la inversión) y determinar si tu operación ha sido rentable o no. </p>
<p>Para esto, basta con asociar un promocode a la oferta. Añade la mención «oferta válida con el promocode “SMS-XX”  al final de tu SMS.</p>
<p>Podrás además contabilizar el número de ventas efectuadas gracias al envío de tu SMS.  </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/Oferta-presentacion-SMS-es-680x1024.png" alt="modulo SMS PrestaShop" width="680" height="1024" class="aligncenter size-large wp-image-15296" /></p>
<h2 style="color:#473358;">Para concluir</h2>
<p>El <a href="http://info.digitaleo.fr/module-prestashop-digitaleo" target="_blank">módulo SMS PrestaShop</a> te permite controlar tus operaciones comerciales y automatizar tus envíos de notificaciones por SMS.<br />
Directamente sincronizada con tus clientes Prestashop, podrás segmentar fácilmente tu base de clientes y programar los envíos personalizados. Edad, género, perfil, zona geográfica… pásate al marketing enfocado enviando la buena oferta a la persona adecuada.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/modulo-SMS-prestashop-es.png" alt="modulo SMS PrestaShop clients" width="668" height="362" class="aligncenter size-full wp-image-15295" /></p>
<p>Además, con solamente unos clics, automatiza tus envíos de SMS. Confirmación de pedidos, abandono de cesta… ¡Proporciona un servicio al cliente, un seguimiento irreprochable y una experiencia al cliente que no pueda olvidar! </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/envio-sms-prestashop-es.png" alt="modulo envoi SMS PrestaShop" width="668" height="362" class="aligncenter size-full wp-image-15294" /></p>
<p>¡¡Impulsa tu negocio!!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/">Notificaciones SMS PrestaShop para impulsar tus ventas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/notificaciones-sms-prestashop-para-impulsar-tus-ventas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Por qué el servicio de atención al cliente es (aún) más importante para el e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 08:00:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15255</guid>
		<description><![CDATA[<p>La atención al cliente es uno de los servicios clave para las ventas en cualquier tipo de canal pero en el mundo online adquiere más importancia para vender y fidelizar a nuestros usuarios. De hecho, según los últimos estudios, hasta un 65% de los clientes ha abandonado su carrito de compra en alguna ocasión por [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/">Por qué el servicio de atención al cliente es (aún) más importante para el e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La atención al cliente es uno de los <strong>servicios clave para las ventas</strong> en cualquier tipo de canal pero en el mundo online adquiere más importancia para <strong>vender y fidelizar a nuestros usuarios</strong>. De hecho, según los últimos estudios, hasta un 65% de los clientes ha abandonado su carrito de compra en alguna ocasión por dudas que no se han resuelto.</p>
<p>Este es uno de los frenos a los que tradicionalmente se ha tenido que enfrentar el comercio electrónico, frente al tradicional, donde tienes a una persona que puede contestar tus dudas durante el proceso de compra. Sin embargo, si tenemos en cuenta la <strong>cantidad de abandonos de carrito</strong>, y que <strong>una gran mayoría estaría dispuesta a gastar más dinero en una e-commerce</strong> con una buena atención, quizás debamos prestar más atención a este aspecto. <span id="more-15255"></span></p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>¿Cómo es la atención al cliente actualmente?</strong></h2>
<p>Información durante el proceso de compra, resolución de problemas, o servicio postventa son algunos de los aspectos más claves de la atención al consumidor. Las técnicas más utilizadas por las tiendas online son:</p>
<ul>
<li><strong>E-mail o formulario de contacto</strong>, que tienen nueve de cada diez empresas.</li>
<li><strong>Atención telefónica</strong>, una técnica que utilizan más del 80% de las empresas.</li>
<li>Apartado de preguntas frecuentes (o <strong>FAQs</strong>), que ofrecen dos tercios de las tiendas, aunque en España se trata de una opción más utilizada que la atención por teléfono.</li>
<li><strong>Chat en vivo</strong>, utilizada por dos de cada diez tiendas online.</li>
<li><strong>Foros</strong>, que, pese a ser anecdótico en algunos países, en nuestro país es una de las opciones preferidas por las ecommerce.</li>
</ul>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>¿Y por qué es tan importante?</strong></h2>
<p>Sólo hay una oportunidad para una primera impresión, y en el mundo online esto es crucial porque <strong>los clientes están más alerta ante una experiencia negativa</strong>, e implica pérdidas millonarias.</p>
<p>No sólo eso, sino que, una vez hemos ofrecido una mala experiencia, se calcula que son necesarias entre diez y doce experiencias positivas para que el cliente borre esa mala impresión de nuestra tienda. Esto <strong>requiere muchas oportunidades que no todos los usuarios están dispuestos a ofrecer</strong>.</p>
<p>Es más, <strong>tras una mala experiencia, es realmente extraño que un cliente vuelva a entrar en tu tienda online</strong>. Y si tu sector está relacionado con productos de lujo aún más, ya que el cliente requiere una atención más personalizada.</p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>¿Y después de una mala experiencia?</strong></h2>
<p>¿Qué sucede si ya hemos cometido un error? ¿Debemos dar por perdido a ese comprador? Bueno, en primer lugar, nunca debes dejar de dar importancia a una mala experiencia.</p>
<p>Lo primero que debes tratar de hacer es <strong>escuchar el problema real que ha tenido el usuario</strong>. Hay aspectos que puedes automatizar en tu tienda online, pero otros, como éste, deberían ser personalizados para adaptarnos completamente a cada problema. No importa si el cliente necesita más información sobre un producto o ha tenido un problema en el proceso de entrega.</p>
<p>Otro aspecto a tener en cuenta es la <strong>rapidez en la respuesta</strong>. Ante una duda de un cliente debemos ofrecer una comunicación en el menor tiempo posible para que el cliente se sienta escuchado. Si has optado por un canal de comunicación como e-mail o formulario de contacto, ofrece una respuesta en un intervalo de tiempo breve y, si puedes, ofrece canales alternativos donde la respuesta sea inmediata, como el teléfono o un chat en vivo.</p>
<p>Por último, y en función del error, estudia <strong>posibles compensaciones por la mala experiencia</strong>. En general, todos somos conscientes de que pueden producirse errores, pero si hacemos que el usuario se sienta escuchado y compensado, es fácil que podamos solventar una mala experiencia si actuamos con rapidez.</p>
<p>Además, nosotros te aconsejamos hacer un <strong>seguimiento del problema</strong>, para asegurarnos la satisfacción del cliente tras el incidente. Hacer el seguimiento no sólo te permitirá conocer si el problema se ha resuelto o no, sino que además te ofrecerá poder tener una comunicación directa con el usuario en un clima más positivo y el cliente se sentirá atendido hasta el final.</p>
<p>Ten en cuenta que un cliente satisfecho recomendará tu tienda, según algunos estudios, a entre cuatro y seis personas; uno insatisfecho lo comentará con entre nueve y quince.</p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>¿Cuáles son los principales problemas?</strong></h2>
<p>Además, te aconsejamos tener especial cuidado en algunos puntos para evitar tener problemas en la atención al cliente.</p>
<h4 style="color: #23135a;">Prepara al personal</h4>
<p>Uno de los principales errores es que las personas que atienden no son verdaderos expertos. Si hace falta, <strong>gestiona un equipo</strong> donde cada uno esté <strong>especializado</strong> en un punto en concreto: información sobre el producto, resolución de problemas técnicos, etc. Además, es importante tener conocimientos en <strong>inteligencia emocional</strong>, para ser capaces de empatizar con el cliente.</p>
<p>Por supuesto, ofrece las <strong>herramientas adecuadas para resolver el problema</strong>. Nos referimos a herramientas técnicas, pero también a la capacidad de tomar decisiones.</p>
<h4 style="color: #23135a;">Incapacidad de atender la demanda de pedidos</h4>
<p>Esto les sucede a muchas empresas durante periodos específicos como la navidad, y es que <strong>una alta demanda de pedidos puede superar su capacidad</strong>. Una mala planificación en estos casos puede llevar al desastre. Evalúa tu crecimiento y considera la posibilidad de hacer nuevas contrataciones en estos momentos.</p>
<h4 style="color: #23135a;">No tener un plan de acción ante las quejas</h4>
<p>A nadie le gusta tener que enfrentarse a un cliente insatisfecho, y muchos quizás se vean bloqueados en esta situación. Prepara un <strong>plan de acción para orientar a los trabajadores de atención al cliente</strong> sobre cómo pueden reaccionar ante las situaciones más usuales. Esto es especialmente útil en el caso de nuevas incorporaciones.</p>
<h4 style="color: #23135a;">Errores de terceros</h4>
<p>A veces el error viene ocasionado por el servicio prestado por un proveedor o por la agencia de transporte. Explica al cliente el problema pero, sobre todo, <strong>no te desentiendas del problema</strong>. Aunque el error no provenga de tu empresa directamente, será a tu tienda a la que no vuelva a entrar, por lo que implícate y, sobre todo, hazle saber al cliente que estás trabajando en el asunto para tratar de dar la mejor solución posible.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/">Por qué el servicio de atención al cliente es (aún) más importante para el e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-el-servicio-de-atencion-al-cliente-es-aun-mas-importante-para-el-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Por qué elegir PrestaShop?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-elegir-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-elegir-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 07:00:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15246</guid>
		<description><![CDATA[<p>Keep Calm and Sell Online with PrestaShop. Vender online con PrestaShop significa ofrecer a los comerciantes la posibilidad de superarse y aprovechar las fantásticas oportunidades que brinda internet. En cualquier caso, ese es el objetivo que se fijó PrestaShop hace ya casi diez años. Una solución sencilla, eficaz, potente y de alcance internacional, creada para [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-elegir-prestashop/">¿Por qué elegir PrestaShop?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Keep Calm and Sell Online with PrestaShop. <strong>Vender online con PrestaShop</strong> significa ofrecer a los comerciantes la posibilidad de superarse y aprovechar las fantásticas oportunidades que brinda internet. En cualquier caso, ese es el objetivo que se fijó PrestaShop hace ya casi diez años.<span id="more-15246"></span></p>
<p>Una solución sencilla, eficaz, potente y de alcance internacional, creada para hacer que tu producto, tu idea, tu proyecto, tu tienda o tu startup, se convierta en un todo un éxito del <strong>e-commerce</strong> en las regiones del mundo que tú quieras. El sol no se pone nunca en el ecosistema de PrestaShop, toda una suerte para los vendedores que quieren aprovechar el potencial de desarrollo de internet fuera y dentro de las fronteras europeas.</p>
<p>Las quince razones que enumeramos a continuación, por citar solo algunas, recuerdan los valores añadidos de estos diez años de desarrollo de código abierto y de colaboración con un ecosistema de expertos al servicio de vendedores internacionales, apasionados y ambiciosos.</p>
<h2>Razones para elegir PrestaShop</h2>
<p>1. Startups de todo el mundo confían en PrestaShop;</p>
<p>2. Es un software accesible y fácil de utilizar gracias a una ergonomía pensada para usuarios experimentados o para las personas que comienzan su proyecto online;</p>
<p>3. Un programa extraordinario que utilizan reconocidas tiendas de moda como Eric Bompard, Manoush o también Ba&amp;sh;</p>
<p>4. Un hub que conecta un ecosistema de expertos de comercio electrónico (desarrolladores, responsables de marketing digital, jefes de proyecto) en todo el mundo;</p>
<p>5. Una comunidad que supera el millón de miembros en más de 195 países y que anima a los emprendedores ambiciosos a vivir de su pasión en todo el mundo;</p>
<p>6. Un software gratuito con más de 500 funcionalidades para gestionar tu catálogo, tus pedidos, tus clientes, y para vender tus productos a través de un sitio web móvil adaptable. Todo ello con el objetivo de desarrollar tu actividad online y en tienda;</p>
<p>7. Una solución &#8220;escalable&#8221; con la que podrás desarrollar rápidamente tu tienda en cualquier continente en tan solo unos clics;</p>
<p>8. El respaldo de 250 000 sitios de e-commerce activos en todo el mundo;</p>
<p>9. Vender jabones orgánicos en Francia, cartas de Pokémon en Japón, artículos de deporte en la República Democrática del Congo, productos de belleza naturales en Malasia o camisetas en Colombia;</p>
<p>10. Más de 5000 módulos y temas disponibles en nuestro <a href="https://addons.prestashop.com/es/">Marketplace Addons</a> que te garantizan el acompañamiento en cada fase de desarrollo de tu tienda online;</p>
<p>11. Una solución de código abierto accesible y versátil que ofrece una amplia flexibilidad y transparencia de desarrollo. A todo esto hay que añadir un coste de desarrollo y mantenimiento dos veces menor que el de otras soluciones de código abierto del mercado;</p>
<p>12. Pure-Players, empresas ganadoras en el mundo digital que han logrado su desarrollo gracias a la ayuda de PrestaShop: Le Slip Français, Décathlon, Envie de Fraises, Private Sport Shop, Brico-Privé, etc.</p>
<p>13. Especialistas en hosting con los que gestionar el rendimiento de las tiendas online con un volumen elevado de tráfico;</p>
<p>14. Sitios de e-commerce que funcionan y que generan decenas de millones de euros de cifra de negocios a través de modelos de venta muy variados (venta directa, ventas privadas, marketplace, redes sociales)</p>
<p>15. Un equipo supermotivado, presente sobre el terreno, experto y exigente para hacer de tu tienda la próxima success story del e-commerce;</p>
<p>Si quieres más información, ponte en contacto con una de nuestras <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web">agencias asociadas</a> o <a href="https://www.prestashop.com/es/descarga">descarga</a> el software PrestaShop.</p>
<p><strong>¡Feliz año de e-commerce a todos!</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-elegir-prestashop/">¿Por qué elegir PrestaShop?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/por-que-elegir-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>3 trampas que debes evitar para optimizar la experiencia del usuario</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/3-trampas-que-debes-evitar-para-optimizar-la-experiencia-del-usuario/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/3-trampas-que-debes-evitar-para-optimizar-la-experiencia-del-usuario/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 09:35:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15288</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cada vez se habla más de la experiencia del usuario en e-commerce, sin embargo, todavía es difícil captar el sentido exacto del término. Tampoco es fácil lograr optimizar dicha experiencia para aumentar la conversión de tu sitio de e-commerce. Entonces, ¿qué es la experiencia del usuario? Conocida también como UX, la experiencia del usuario corresponde [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/3-trampas-que-debes-evitar-para-optimizar-la-experiencia-del-usuario/">3 trampas que debes evitar para optimizar la experiencia del usuario</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cada vez se habla más de la experiencia del usuario en e-commerce, sin embargo, todavía es difícil captar el sentido exacto del término. Tampoco es fácil lograr optimizar dicha experiencia para aumentar la conversión de tu sitio de e-commerce. </p>
<p>Entonces, ¿qué es la experiencia del usuario? Conocida también como UX, la experiencia del usuario corresponde al recorrido que realizan los visitantes de tu sitio de e-commerce antes de comprar. Podemos decir que es el camino que recorren tus clientes potenciales. <span id="more-15288"></span></p>
<p>Por lo tanto, es imprescindible ofrecerles una experiencia de usuario óptima para captarlos y maximizar tus oportunidades de conversión. </p>
<p>Aunque tú mismo seas cliente de tiendas online, aunque conozcas tu oferta mejor que nadie&#8230;, ¡es importante que conozcas también algunas trampas que debes evitar para mejorar al máximo la experiencia de usuario de tu sitio e-commerce! </p>
<p><a href="https://fr.linkedin.com/in/leadesign" target="_blank">Léa Mendès</a>, UX Designer de PrestaShop, te cuenta las claves para evitar las 3 trampas principales y poder ofrecer una experiencia del usuario totalmente satisfactoria. </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/Lr0ekGR_Je4?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=youtube&#038;utm_content=uxprestashop">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/3-trampas-que-debes-evitar-para-optimizar-la-experiencia-del-usuario/">3 trampas que debes evitar para optimizar la experiencia del usuario</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/3-trampas-que-debes-evitar-para-optimizar-la-experiencia-del-usuario/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 Consejos de Experto para optimizar la experiencia de usuario de tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/4-consejos-de-experto-para-optimizar-la-experiencia-de-usuario-de-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/4-consejos-de-experto-para-optimizar-la-experiencia-de-usuario-de-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 08:00:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cindy Deguingand]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15263</guid>
		<description><![CDATA[<p>Este mes, un experto en PrestaShop de la agencia Línea Gráfica, que se encuentra en Sevilla, responde a nuestras preguntas para asesorar a nuestras tiendas en experiencia del usuario PrestaShop: Línea Gráfica trabaja con PrestaShop desde hace tiempo, ¿Podrías describir cómo tu agencia acompaña a los vendedores online PrestaShop en su día a día? Línea [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/4-consejos-de-experto-para-optimizar-la-experiencia-de-usuario-de-tu-tienda-online/">4 Consejos de Experto para optimizar la experiencia de usuario de tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Este mes, un experto en PrestaShop de la agencia Línea Gráfica, que se encuentra en Sevilla, responde a nuestras preguntas para asesorar a nuestras tiendas en experiencia del usuario</em></p>
<p><strong>PrestaShop: Línea Gráfica trabaja con PrestaShop desde hace tiempo, ¿Podrías describir cómo tu agencia acompaña a los vendedores online PrestaShop en su día a día?</strong></p>
<p><span id="more-15263"></span></p>
<p><strong>Línea Gráfica:</strong></p>
<p>Desde que comenzamos a trabajar con PrestaShop hace ya más de 5 años, en Línea Gráfica tenemos clientes que actualmente son vendedores online con e-commerce PrestaShop con los que colaboramos día a día para apoyarles en la continua adaptación a los nuevos retos que supone la venta online para una PYME y su crecimiento en este sector.</p>
<p>En Línea Gráfica mantenemos un feed back continúo con nuestros clientes para así poder atender sus necesidades, analizar diferentes posibilidades y por supuesto proponer nuevas soluciones, en definitiva, hay que ser <strong>proactivo.</strong></p>
<p>Tenemos la suerte de ser una comunidad enorme e internacional, y esto unido al desarrollo modular de PrestaShop, nos permite disponer de las herramientas necesarias para adaptar las las tiendas rápidamente para cubrir nuevas necesidades.</p>
<p><strong>El mundo online nos exige estar a la última en todo momento y con PrestaShop es posible.</strong></p>
<p><span style="color: #25b9d7"><strong>PrestaShop: Danos un ejemplo de una tienda PrestaShop con quien colaboras y explícanos cómo la has acompañado en su proyecto.</strong></span></p>
<p><strong>Línea Gráfica:</strong></p>
<p>En este caso voy a poner de ejemplo a un cliente al cual le realizamos el diseño y creación de forma personalizada de su tienda online PrestaShop especializada en venta de productos y accesorios para piscinas.</p>
<p>Este cliente lleva colaborando con nosotros desde hace más de 7 años, trabajándole tanto desarrollo y mantenimiento e-commerce, como hosting y marketing online.</p>
<p>La necesidad partía de que el cliente disponía de tienda online en otra plataforma y tuvimos que diseñar y crear desde cero una nueva tienda online en PrestaShop, que además de tener todas las funcionalidades y ventajas que PrestaShop ofrece, respetara aquellos desarrollos personalizados necesarios para el día a día como era por ejemplo las sincronizaciones con su ERP entre otras.</p>
<p>A nivel de usabilidad (<strong>UX design</strong>) supuso un verdadero desafío ya que entrañaba una enorme complejidad el rediseñar totalmente el site.</p>
<p>Para ello, realizamos un análisis del comportamiento del usuario para determinar qué bloques de información resultaban más interesantes que otros en función de la visibilidad e interacción, también reestructuramos la arquitectura de la información (árbol de categorías) para mejorar notablemente la navegabilidad por la tienda y eliminar categorías duplicadas y dado el caso, creación de nuevas.</p>
<p>En todo momento teníamos un objetivo muy claro y sencillo: “<strong>Mostrar la información necesaria para que el usuario pudiera finalizar la compra, no más</strong>”.</p>
<p>Detalles como la referencia del fabricante o características técnicas son elementos clave en este sector (productos y accesorios para piscinas).</p>
<p>Lo más importante, desde nuestro punto de vista, fue (y sigue siendo) la versión <strong>responsive</strong>.<br />
El eliminar o mejor dicho, priorizar elementos que se muestran a los usuarios de la tienda online fue una tarea crítica, y muy dinámica ya que el testeo es constante debido a que el entorno en la que un usuario se comporta en dispositivos móviles poco o nada tiene que ver con los usuarios de escritorio.</p>
<p>Para ello la grabación de sesiones, mapas de calor y análisis de desplazamiento fueron vitales para poder tomar decisiones en el diseño de los diferentes elementos de la tienda.</p>
<p>Todo el proceso se realizó bajo la supervisión y dirección del departamento de marketing online el cual revisaba que las modificaciones que se iban realizando se englobaran dentro de la estrategia a nivel SEO (optimización onpage, encabezados, rich snippets y velocidad de carga entre otros aspectos) y PPC (títulos de productos, descripciones, etc).</p>
<p>Cuando se publicó la nueva tienda ya en PrestaShop y con las mejoras de Ux design aplicadas, los resultados fueron bastante positivos. Resaltar el <strong>aumento de la tasa de conversión en dispositivos móviles de más de un 30%</strong>, algo que esperábamos teniendo en cuenta que anteriormente no disponían de versión adaptada. Respecto a la <strong>versión escritorio</strong>, el aumento en conversiones también fue significativo estando en torno al <strong>15%</strong>.</p>
<p>No hay que olvidar que a día de hoy seguimos trabajando con el cliente en UX design ya que es fundamental el planteamiento de mejoras constantes basándonos en la experiencia de nuestros usuarios para incrementar su satisfacción y así aumentar conversiones.<br />
Reseñar que la importancia de la colaboración del cliente (del vendedor online), ya que su aporte como conocedor de su sector es de vital importancia para mejorar.</p>
<p><span style="color: #25b9d7"><strong>PrestaShop: ¿Qué recomendaciones en UX Design darías a una tienda PrestaShop para optimizar sus resultados?</strong></span></p>
<p><strong>Línea Gráfica:</strong></p>
<p><em>La experiencia de usuario ha de ser algo único en nuestra tienda PrestaShop, para ello, lo más importante es tener siempre presente que <strong>son personas las que visitan nuestro ecommerce</strong>, no son números ni datos, son personas.</em></p>
<p>Algo muy importante es dejar el lado &#8220;paternalista&#8221; por parte del vendedor online sobre su tienda. Las típicas afirmaciones de &#8220;sé lo que mis clientes quieren&#8221;, &#8220;esto no va a funcionar, lo sé&#8221; pueden ser obstáculos que se deben evitar.</p>
<p>Partiendo de lo anterior, las recomendaciones más importantes serían:</p>
<h4 style="color: #62a82e"><span style="color: #251b5b">1.- Centrarnos en las personas</span></h4>
<p>Para ello es necesario analizar el comportamiento en nuestro site mediante herramientas específicas como puede ser hotjar y crazyegg, las cuales funcionan perfectamente en tiendas PrestaShop. Nos permitirá obtener información muy valiosa del comportamiento de nuestros usuarios, por ejemplo el modo en que realizan scroll o tap desde los dispositivos mobile y creedme, os sorprenderéis.</p>
<h4 style="color: #62a82e"><span style="color: #251b5b">2.-Sencillez</span></h4>
<p>No hay que perder el objetivo y tener muy claro que el usuario que está en nuestra tienda online, está principalmente para poder realizar una compra. Hay que facilitarle por todos los medios los elementos necesarios para que consiga realizar la acción de forma ágil y sencilla.<br />
Para ello es importante cuestionarse todos los elementos que se utilizamos en nuestro PrestaShop y plantear su utilidad o no mediante test AB, grabaciones de sesiones, analítica.</p>
<h4 style="color: #62a82e"><span style="color: #251b5b">3.-Accesibilidad multidispositivo</span></h4>
<p>Para muchos es obvia esta recomendación, pero la mayoría de los vendedores online no son totalmente conscientes de ello.</p>
<p>Hoy en día nuestros usuarios son multidisposivo y para poder llegar a ellos en todo momento hemos de adaptarnos a sus hábitos. Versión responsive, jerarquía de la información, títulos y descripciones, estructura de la ficha de producto y proceso de compra son algunas de las claves a tener muy en cuenta.</p>
<h4 style="color: #62a82e"><span style="color: #251b5b">4.- Consistencia en la estructura y navegación de la tienda</span></h4>
<p>Mantener una estructura de contenido a lo largo de toda la tienda sin introducción de elementos nuevos o innecesarios para el usuario. Los fondos o los colores que se utilicen han de ser consistentes en toda la tienda. Esto no quiere decir que todas las páginas deban de ser idénticas, pero sí, por ejemplo, podemos crear plantillas dependiendo del tipo de página que se esté mostrando, por ejemplo: categoría, producto, CMS, fabricante.</p>
<p>¿Quieres <a href="https://www.lineagrafica.es/contacto?utm_source=prestashop_blog_UX&amp;utm_campaign=Prestashop_UX&amp;utm_medium=blog" target="_blank">saber más</a> acerca de cómo Línea Gráfica puede acompañar a tu tienda?</p>
<p><strong>Sobre Fernando Criado</strong></p>
<p><strong></strong>CEO de la Agencia Línea Gráfica, con más de 15 años de experiencia en el sector ecommerce, especializado en asesoramiento empresarial tecnológico.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/4-consejos-de-experto-para-optimizar-la-experiencia-de-usuario-de-tu-tienda-online/">4 Consejos de Experto para optimizar la experiencia de usuario de tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/4-consejos-de-experto-para-optimizar-la-experiencia-de-usuario-de-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>UX Desing: los errores más comunes de los diseñadores y cómo solucionarlos</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/ux-desing-los-errores-mas-comunes-de-los-disenadores-y-como-solucionarlos/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/ux-desing-los-errores-mas-comunes-de-los-disenadores-y-como-solucionarlos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Jan 2017 08:00:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15220</guid>
		<description><![CDATA[<p>En el blog de PrestaShop ya hemos dado consejos para mejorar la experiencia de usuario, por ejemplo en este artículo que buscaba aumentar las conversiones. Hoy volvemos a hablar de la UX pero orientado a las mejoras en el diseño, y es que hay una serie de errores que solemos cometer con bastante frecuencia y [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ux-desing-los-errores-mas-comunes-de-los-disenadores-y-como-solucionarlos/">UX Desing: los errores más comunes de los diseñadores y cómo solucionarlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En el blog de PrestaShop ya hemos dado consejos para <strong>mejorar la experiencia de usuario</strong>, por ejemplo en <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-mejorar-la-experiencia-del-usuario-para-aumentar-las-conversiones/">este artículo que buscaba aumentar las conversiones</a>. Hoy volvemos a hablar de la UX pero orientado a las mejoras en el diseño, y es que hay una serie de errores que solemos cometer con bastante frecuencia y que puede restar calidad a nuestra tienda online. <span id="more-15220"></span></p>
<p>Para crear una buena UX debemos tener en cuenta todos aquellos <strong>factores y elementos que van a interaccionar con los usuarios de nuestra web</strong>. La experiencia de usuario se verá afectada por el <strong>diseño</strong>, como la usabilidad, la accesibilidad, el diseño gráfico, etc., pero también es importante prestar atención a los <strong>aspectos más psicológicos</strong>, como las emociones que es capaz de despertar nuestra marca o nuestros productos.</p>
<p>Hoy vamos a ver errores típicos relacionados con el diseño, que podemos encontrar en cualquier proyecto. Tanto si el error se encuentra en la interfaz a la hora de solicitar datos como en la presentación de diferentes opciones, el diseño es una de las claves a la hora de conseguir no sólo una web más estética, sino también más cómoda para el usuario.</p>
<p>Más concretamente, vamos a ver <strong>los errores más típicos en el diseño de formularios</strong>, uno de los puntos clave en cualquier venta online y donde más abandonos de carrito suele haber. Obviamente, hay excepciones a las indicaciones que os vamos a ofrecer aquí, pero esta es una pequeña guía para ayudarte a mejorar el diseño de tu tienda online. </p>
<h2 style="color:#251b5b">Listado en una columna</h2>
<p>A la hora de rellenar una batería de datos, es mejor que la lista aparezca en una sola columna y no en varias, ya que generalmente tenemos un impulso vertical a la hora de leer este tipo de cuestionarios.<br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/1.jpg" alt="1" width="1000" height="402" class="alignnone size-full wp-image-15221" /><br />
Otra opción es agrupar los datos en función de sus características básicas y presentarlas por separado, es decir, una columna para datos personales, otra para formas de pago y otra para entrega, pero los datos que solicites dentro de estas características, que estén siempre en una sola columna, una manera de mejorar la interacción con el usuario.</p>
<h2 style="color:#251b5b">Alinea las etiquetas en la parte superior</h2>
<p>La velocidad para rellenar formularios aumentan cuando <strong>las etiquetas se muestran en la parte superior</strong>, en vez de a la izquierda. No obstante, hay una excepción muy clara para esta regla: si tienes un listado grande de campos para rellenar con opciones variables, es mejor situar las etiquetas en el lado izquierdo, ya que, por un lado, reduce la altura total del formulario y por otro porque resulta más sencillo de leer al aportar más importancia a las etiquetas mejorando así la usabilidad.<br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/2.jpg" alt="2" width="1000" height="429" class="alignnone size-full wp-image-15222" /></p>
<h2 style="color:#251b5b">Agrupa las etiquetas con su cuadro de entrada</h2>
<p>Si dejas exactamente la misma distancia entre las opciones y sus etiquetas puede resultar confuso para los usuarios. <strong>Agrupa las etiquetas</strong> para dejar claro qué dato necesitas en cada campo con un solo vistazo.</p>
<p>Esto resulta clave cuando tenemos bastantes campos, ya que podemos acabar perdiendo la percepción de qué campo pertenece a qué etiqueta<br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/3.jpg" alt="3" width="1000" height="429" class="alignnone size-full wp-image-15223" /></p>
<h2 style="color:#251b5b">No uses las mayúsculas</h2>
<p>En serio, debemos <strong>olvidar y desterrar las mayúsculas</strong>. En primer lugar porque en el mundo digital las mayúsculas son sinónimo de estar gritando, y ningún cliente quiere que se le grite. En segundo lugar porque las mayúsculas nos resultan más difíciles de leer. Eso sí, salvo por temas de estilo (que deben ser iguales en toda la página web) tampoco escribas todo en minúscula.<br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/4.jpg" alt="4" width="1000" height="429" class="alignnone size-full wp-image-15224" /></p>
<h2 style="color:#251b5b">No utilices los cuadros de entrada para etiquetar</h2>
<p>Aunque hace un tiempo estuvo muy de moda, y es verdad que visualmente ahorra espacio (motivo por el cual algún diseñador sigue utilizándolo), lo cierto es que estas opciones <strong>generan problemas de usabilidad</strong><br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/5.jpg" alt="5" width="1000" height="429" class="alignnone size-full wp-image-15225" /><br />
Al situar el cursor, la etiqueta de información desaparece y, si tenemos que hacer alguna cosa, es bastante fácil que el usuario olvide qué tenía que escribir en el recuadro. Tampoco pueden revisar que todos los datos sean correctos antes de darle al botón para confirmar la compra, o si el sistema detecta un error. Además, los campos a rellenar resultan menos visibles de una pasada.</p>
<h2 style="color:#251b5b">Especifica dónde está el error</h2>
<p>Si a la hora de rellenar los diferentes campos el usuario ha cometido algún error, <strong>indícale exactamente dónde se encuentra el error</strong> y, si es posible, <strong>el motivo del fallo</strong>. Este punto es más importante cuanto más apartados tenga tu formulario, ya que ante un error que no sea fácilmente localizado, el usuario puede abandonar la web. Con este punto conseguimos mejorar la interacción con el usuario.<br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/6.jpg" alt="6" width="1000" height="362" class="alignnone size-full wp-image-15226" /></p>
<h2 style="color:#251b5b">No escondas la ayuda básica</h2>
<p>Hay veces que podemos <strong>ofrecer ayuda básica a la hora de cumplimentar el cuestionario</strong>. Si es así, déjalo fácilmente a la vista, al fin y al cabo se trata de ayudar al usuario a terminar el proceso lo antes posible.<br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/7.jpg" alt="7" width="1000" height="362" class="alignnone size-full wp-image-15227" /><br />
Si optas por una opción como la segunda, puede que el usuario ponga mal su contraseña, con menos caracteres de los necesarios, le salga un error, deba volver atrás para ver dónde está el error, coloque el cursor sobre el símbolo de interrogación, descubra que tiene que poner 5 o más caracteres y, finalmente, lo ponga bien. ¿A que es más sencillo si lo dejas explicado? Pues eso, ofrece una experiencia sencilla y cómoda.</p>
<h2 style="color:#251b5b">Destaca los botones de llamada a la acción</h2>
<p>Si ofreces dos opciones, <strong>destaca aquella que lleve a la acción que más nos interesa</strong>. Para hacerlo puedes optar por un tamaño más grande o un color destacado. Al final el objetivo es dirigir la atención del usuario y, si crees que la segunda opción es prácticamente inútil, elimínala directamente. Esto no sólo mejora la experiencia del usuario, facilitándole al cliente la opción más lógica a seguir, sino que nos permite destacar aquellas acciones que a nosotros nos resultan más beneficiosas también.<br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2017/01/8.jpg" alt="8" width="1000" height="362" class="alignnone size-full wp-image-15228" /></p>
<h2 style="color:#251b5b">Y piensa en todo aquello que es prescindible</h2>
<p>En serio, muchas veces solicitamos datos que, en realidad, ni son necesarios en el proceso de compra. Los clientes que se deben enfrentar a un formulario de compra interminable suelen abandonar el proceso, creando además una experiencia de compra tan lenta y aburrida que probablemente ese usuario no compre nunca en nuestra tienda, aunque el producto sea bueno.</p>
<p>Piensa en aquellos datos que son imprescindibles, aquellos que son opcionales y aquellos de los que, directamente, puedes olvidarte. Nadie quiere pasarse la mitad de la mañana dando datos para hacer una compra así que <strong>hazlo lo más sencillo posible</strong> y todo lo ameno que puedas, mejorarás la experiencia del usuario y ¡verás como tus ratios de conversión lo notan!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ux-desing-los-errores-mas-comunes-de-los-disenadores-y-como-solucionarlos/">UX Desing: los errores más comunes de los diseñadores y cómo solucionarlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/ux-desing-los-errores-mas-comunes-de-los-disenadores-y-como-solucionarlos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 consejos para maximizar el número de opiniones positivas de los clientes en tu web de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-maximizar-el-numero-de-opiniones-positivas-de-los-clientes-en-tu-web-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-maximizar-el-numero-de-opiniones-positivas-de-los-clientes-en-tu-web-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 17 Jan 2017 07:00:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15209</guid>
		<description><![CDATA[<p>El e-commerce se ha convertido en un mercado muy competitivo en el que podemos encontrar fácilmente la misma promoción en distintas páginas. Ante todas estas posibilidades, la confianza es un criterio primordial de decisión para los consumidores a la hora de realizar sus compras. Para hacerse una idea del nivel de seriedad de un sitio [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-maximizar-el-numero-de-opiniones-positivas-de-los-clientes-en-tu-web-de-e-commerce/">5 consejos para maximizar el número de opiniones positivas de los clientes en tu web de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El e-commerce se ha convertido en un mercado muy competitivo en el que podemos encontrar fácilmente la misma promoción en distintas páginas. Ante todas estas posibilidades, la confianza es un criterio primordial de decisión para los consumidores a la hora de realizar sus compras. </p>
<p>Para hacerse una idea del nivel de seriedad de un sitio de e-commerce, el consumidor consulta a menudo las opiniones de los clientes disponibles.<span id="more-15209"></span> </p>
<p>Por lo tanto, los vendedores online deben recoger el máximo número de opiniones positivas de clientes posible, así como limitar las opiniones negativas, las cuales frenan las ventas considerablemente. </p>
<p>En este vídeo, Paul Patrick Beyeme, director comercial de Trusted Shops, comparte 5 consejos de experto para ayudarte a conseguirlo y destacar de la competencia. </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/J8E83n42DuM?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=trustedshops"> Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-maximizar-el-numero-de-opiniones-positivas-de-los-clientes-en-tu-web-de-e-commerce/">5 consejos para maximizar el número de opiniones positivas de los clientes en tu web de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/5-consejos-para-maximizar-el-numero-de-opiniones-positivas-de-los-clientes-en-tu-web-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
